[ 繙譯 ] 定 [ 翻譯 ] 係正字

文盲唔識字，求教。

正皮: 繙譯
負皮: 翻譯

「繙」可解作將某種語言文字譯成另一種語言文字，跟「翻」字互通。「翻」字可除了可跟「繙」字互通外，亦可解作反轉﹑覆轉﹑掀動和改動，故有「翻山越嶺」﹑「翻開」和「翻轉」等詞語。

秒